特朗普《Home Alone》鏡頭恐被刪 男主角舉腳贊成

美國現任總統特朗普被指煽動示威者，闖入國會山莊引發國會暴亂。特朗普亦被多個社交媒體封殺的同時，亦可能被刪走在《寶貝智多星2之玩轉紐約》（Home Alone 2: Lost in New York）的客串鏡頭。有網民發起聯署，要求刪走特朗普在《Home Alone 2》的身影，就連《Home Alone 2》的男主角都表示贊成。

這套電影每年聖誕都有不少人重溫。除了網民發起聯署刪走特朗普鏡頭外，亦有網民坐言起行，動手刪走特朗普鏡頭，並把片段上載至社交平台Twitter。

此已刪減的片段，就連電影男主角麥哥利高堅（Macaulay Culkin）都看到，麥哥利高堅更在Twitter留言「做得好（Bravo）」。

另一方面，加拿大廣播公司（CBC）較早前重播《寶貝智多星2之玩轉紐約》時，亦已刪走特朗普鏡頭。CBC當時解釋指，刪走電影中八分鐘的片段，是因為要播廣告。他強調，有關剪輯早在特朗普當選美國總統之前已完成，又澄清此舉並非出於政治動機。

原來佢有上鏡

呢條男主角好似吸開毒

估唔到美國都玩埋呢樣

佢地係刪除緊一個人

以前有人同我講「你唔好以為美國好好，其實美國都一樣係咁黑暗」，以前我覺得條友on9, 但今日我信了

依家好似係一條道友

支持

邊到唔係?

不嬲笑開D崇洋撚架啦

我以前覺得政治度度都黑暗
但起碼人哋有自由民主呢啲核心價值應該唔會太差
但依家就係大開眼界

有人既地方就有黑暗

天下左膠一膠樣